【真.改詞mv】從前，有一隻好醜樣既鴨。 有一日佢大個左，依然咁醜樣。

歌名：《醜小鴨》
原曲：綿綿
作詞：林夕
作曲：柳重言
改詞：凱笑
主唱：朋友
Link：

歌詞：
談笑也許不會有風生
沉重也許不過 說到了命運
仍然自覺深深不忿 無力登天俯瞰
就看穿了 無奇蹟可 發生

前進也許總會有尖刺
後退也許不過 刺中了心事
甜夢又似姍姍來遲 談甚麼沖天志
其實是場玩意 卻周而復始 不得志

原來是劫數 難逃
衝得過也無路 離群特立卻消失於野草
仍然是劫數 自怨悔恨亦無從上訴
抬頭亦看不到嘉獎 得到是創傷
終究是我不擅長 卻不想結帳

情緒也許比我更懂理
煩惱置之不理 痛也懶得避
隨地亂砌風光明媚 然後演一齣戲
旁人若來問我 我只能自嘲 飛不起

原來是劫數 難逃
衝得過也無路 離群特立卻消失於野草
仍然是劫數 自怨悔恨亦無從上訴
抬頭亦看不到嘉獎 得到是創傷
終究是我不擅長 卻不想結帳

原來是劫數 醜小鴨不敢苦等送抱
就成熟到吞聲忍氣中衰老
仍然是劫數 勘得破那日時辰亦到
抬頭亦看不到嘉獎 得到是創傷
不夠亮眼的下場 撒手等結帳

QUACK!

主唱：朋友

呢個朋友不得了

好快手

朋友

多謝你會聽先

絲打真係次次都撐場

開咗個冇link post

衝動左少少

師傳又恥笑人

專業狙擊三十年

夕夕

冇笑

QUACK！

what does the duck say

柒叔介唔介意留telegram
想抄你牌

想識你朋友

好正

而家唔孤喇煙哥

都係覺得副歌唔應該轉韻

好突兀?

不如凱巴你講下點解要轉

因為我覺得同韻可以用既字唔多啱用

高刀禱早奴牢徒勞報告掃

我都流連左係粵音個網幾日
怕自己為左押韻寫唔倒最想寫既野
呢個係咪能力問題
我諗如果我再寫可能都係改副歌頭幾句

咁點解唔一開始就用另一個韻

一路寫到落去廢事改
我proofread自己d詞都好差下，覺得砍掉唔會出倒一個好d既version

最自然諗倒出黎果d通常好d
所以卡關就會想掉低佢一陣

留名支持

多謝支持

一韻到尾好難

未成功過

咁早

好耐冇見

100

大包

忙緊咩

又係呢個日子

介紹呢位朋友畀我識ok?

撚撚
好耐冇見

換一換水

你真係唔識呢位朋友咩

你話呢

傳說對決同公事